<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Curriculum Isaac</string>

<!-- __________________________________________DADES PERSONALS_________________________________________________-->
<!--***********************************************************************************************************-->

    <!--______________TITULS DE DADES______________-->
    <string name="Tnom">Nom i cognoms: </string>
    <string name="TDNI">DNI: </string>
    <string name="Tneixement">Data de naixement: </string>
    <string name="Tadresa">Adreça: </string>
    <string name="Ttelefon">Telèfon: </string>
    <string name="Tmail">E-Mail: </string>
    <string name="Testat">Estat civil: </string>

    <!--_________________DADES_____________________-->
    <string name="nom">Isaac Serrano Segura</string>
    <string name="DNI">47824289K</string>
    <string name="neixement">Pinell de Brai,\n 19 d\'abril de 1985</string>
    <string name="adresa">Av. Tarragona 19 3/3º,\n Vilafranca del Penedès,\n08720</string>
    <string name="telefon">628039336</string>
    <string name="mail">serranosegurai@gmail.com</string>
    <string name="estat">Casat/sense fills</string>

    <!--___________________________________TITULS DE LES SECCIONS O FRAGMENTS______________________________________ -->
    <!--***********************************************************************************************************-->
    <string name="index">Dades personals</string>
    <string name="academic">Formació acadèmica</string>
    <string name="profecional">Experiència professional</string>
    <string name="coneixements">Coneixements adquirits</string>
    <string name="complementari">Dades complementàries</string>
    <string name="projectes">Projectes personals</string>
    <string name="descripcio">Descripció</string>

    <!--___________________________________TITULS DE LES SECCIONS O FRAGMENTS______________________________________ -->
    <!--***********************************************************************************************************-->
    <string name="trucar">Trucar</string>
    <string name="imprimir">Imprimir</string>
    <string name="configurar">Configuració</string>
    <string name="about">Informació</string>
    <string name="sortir">Sortir</string>

    <!--___________________________________CONTINGUT DE LA ACTVITAT INFORMACIÓ______________________________________ -->
    <!--***********************************************************************************************************-->
    <string name="titulinfo">Curriculum Isaac (Beta)</string>
    <string name="contingutInfo">
        -App programada per Isaac Serrano\n
        -Versió 2.04, Actualitzat 16/02/2023\n
        -Versió encara en beta, això significa que la programació està acabada, ara es distribueix i és provarà
        en diversos dispositius diferents, si teniu algun problema de funcionament o visualització, reporteu el
        problema per ser reparat.\n\n
        -Dades actualitzades 01/02/2023.
    </string>

    <!--____________________________________________FRAGMENT ESTUDIS________________________________________________ -->
    <!--***********************************************************************************************************-->

    <!--________________ESTUDIS____________________ -->
    <string name="eso">-ESO. Institut d\’Ensenyament Secundari i Idiomes Terra Alta. 1997/2002.</string>
    <string name="mitja">-Cicle Mitjà de Mecanització. IES de l\’Ebre. 2002/2004.</string>
    <string name="cnc">-Curs de 609h de Programador de Maquines CNC. ASCAMM. 2004.</string>
    <string name="matrius">-Curs de 590h de delineant de matrius.  ASCAMM. 2005.</string>
    <string name="superior1">-Cicle Superior de producció per mecanització. IES Jaume Mimó. 2006/2007</string>
    <string name="superior2">-Cicle Superior de producció per mecanització. IES de l\'Ebre. 2007/2008</string>
    <string name="plc">-Curs programador d\'autòmats PLC. Euroinnova. 2009</string>
    <string name="angles">-Estudi de anglès ABA English 2014/2017</string>
    <string name="motlles">-Curs de disseny de Motlles. ASCAMM 2017</string>
    <string name="cimatron">-Curs de Cimatron E. Cimatech 2017</string>
    <string name="mecanografia">-Curs de Mecanografia. TypingStudy 2019</string>
    <string name="carrera">-Inici del grau de Enginyeria Mecànica. UNED 2019-En curs</string>

    <!--________________CURIOSITATS____________________ -->
    <string name="curiosidad_cnc">-Com tota carrera professional es comença per la formació, de la qual
        m\'agradaria destacar els estudis CNC a ASCAMM, allà vaig ser el millor de la promoció, acabant la
        formació amb un avantatge d\'un mes i mig de treball fet més que el segon de la promoció.
    </string>
    <string name="curiosidad_superior">-Al cicle superior. allà vaig impartir dos trimestres
        de classe als meus companys, l\'assignatura era CAD-CAM, i el professor va considerar que jo tenia més
        coneixements de la matèria que ell mateix, així proposant donar jo les classes.</string>


    <!--__________________________________________FRAGMENT PROFECIONAL______________________________________________ -->
    <!--***********************************************************************************************************-->

    <!--________________EMPRESES____________________ -->
    <string name="goro">GORO. 2006/2010.</string>
    <string name="norelacio">Feines no relacionades amb la producció 2010/2012</string>
    <string name="canela">CANELA TOOLS. 2013/2014.</string>
    <string name="multivac">MULTIVAC. 2014/2016.</string>
    <string name="proto">PROTO-TECH. 2016.</string>
    <string name="molmat">MOLMAT. 2017/Actualitat</string>

    <!--________________EXPLICACIO____________________ -->

    <string name="explic">Selecciona una experiència per rebre la informació</string>

    <!--________________DESCRIPCIO____________________ -->

    <string name="dgoro">
        -GORO és una empresa que va ser tancada al 2010 per la crisi econòmica del 2008.\n
        Es dedicava a la fabricació de productes de regal, decoració, joieria, productes per encàrrec…\n
        -Les meves funcions van ser molt variades, pel tipus de producte que feien tan variat, també utilitzaven
        moltes formes de producció molt diferents, a més, per les meves inquietuds i implicació vaig tenir una important
        evolució, des de netejar el taller fins a dirigir la producció.\n
        Allí vaig fer feines manuals, tornejar, fresar, polir, soldar amb molt diferents tècniques, fer motlles a la
        cera perduda, matrius de tall, pintar, programar CNC, dissenyar procediments de treball, organitzar la
        feina, disseny 3D i moltes més coses.\n
        També vaig treballar amb molts materials, metalls industrials, molts tipus de fusta, metalls preciosos, plàstics…\n
        -Agraeixo enormement la confiança que van dipositar amb mi posant-me de cap de taller amb tan sols 23 anys,
        tan sols dirigia 8 persones, però va ser un gran aprenentatge per a mi.
        Allà vaig realitzar estudis productius i vaig implantar sistemes productius molt diferents dels utilitzats fins al
        moment, fins i tot vaig dissenyar, mecanitzar i muntar, vàries màquines automàtiques i adaptades als nous sistemes de
        producció, augmentant així, més d\'un 250% la productivitat.
    </string>

    <string name="dnorelacio">
        -Durant aquest període de temps, per la zona on vaig néixer i estava vivint, era pràcticament impossible treballar
        al món de la indústria, així que vaig decidir fer servir alguna altra de les meves habilitats per guanyar-me la vida.
        D\'aquesta manera vaig començar a donar classes de guitarra, privades i a escoles, a fer classes d\'escacs, i fer de
        guia turístic els caps de setmana, inclús vaig començar la composició d\'un disc d\'autor.\n
        -A finals de 2012 vaig decidir tornar al camí de la indústria deixant el meu poble, família i amics per anar a
        buscar-me la vida a Barcelona.
    </string>

    <string name="dcanela">
        -CANELA TOOLS és una empresa de fabricació d\'eines de tall per a torns, fresadores, etc.\n
        -El meu lloc de treball era a oficina tècnica com a programador de CNC.\n
        -La meva funció era optimitzar els programes CNC de la planta de fabricació, la forma de funcionar era com si
        no existís programa, sobre l\'estoc existent, es creaven ordres de treball automàtiques que tenien que entrar a màquina
        com més prompte millor. Llavors, jo reprogramava el programa optimitzant codi i temps, els passava a màquina
        responsabilitzant-me del bon funcionament dels programes, així com de la línia de producció formada per 10
        fresadores, les quals havien de ser alimentades constantment.\n
        -En aquest punt m\'agrada ressaltar que tot eren fresadores de 5 eixos, i es programava picant codi manualment per
        optimització dels moviments de la màquina, utilitzant llenguatge paramètric d\'alt nivell. M\'agrada tenir això en
        compte perquè després d\'uns anys a la indústria, he pogut comprovar que no hi ha molta gent capaç de fer-ho.\n
        -Vaig implantar un nou sistema de programació més eficient, on optimitzava l\'estratègia de mecanitzat garantint
        la mateixa qualitat amb major producció. La meva feina allí es va acabar una vegada tots els programes van ser
        optimitzats.
    </string>

    <string name="dmultivac">
        -MULTIVAC és una empresa de fabricació de maquinària i motlles per a embalatge.\n
        -Vaig entrar aquí com a torner CNC en unes màquines de producció en sèrie, en tan sols 2 mesos era preparador,
        en 6 mesos les meves preparacions eren les millors de la planta, ja que vaig optimitzar el procediment i
        reprogramava els programes fent que foren molt més ràpid. Així que a l\'any em van passar als centres de mecanitzat
        a fer peces especials.\n
        -Vaig aplicar sistemes normalitzats de treball per als preparadors, vaig optimitzar procediments de treball, vaig
        implementar nous sistemes de programació, inclús vaig organitzar tests d\'eines, plaques, i velocitats de tall.\n
        -Fins que el meu superior directe, el cap de secció, va decidir promocionar-me sols a mi, com a únic programador
        de torns de tota la planta.\n
        -Va ser una gran experiència en una gran multinacional, amb una planta de 150 treballadors, la més gran que
        havia treballat fins al moment, però malauradament, vaig decidir deixar aquest lloc per una gran oferta laboral.
    </string>

    <string name="dproto">
        -PROTO-TECH és una empresa que es dedica a la fabricació de prototips per l\'automòbil, tant peces
        per al muntatge del primer cotxe, com el mecanitzat d\'un cotxe escala 1:1. També fan matrius per la
        indústria de l\'automòbil, calibres per la comprovació de la qualitat de la producció, i unes quantes coses més.\n
        -Em van contractar com a programador CAD-CAM a oficina tècnica.\n
        -En aquesta experiència vaig fer diverses coses interessants, com treballar en fresadores CNC gegants i
        utilitzar i programar el meu primer robot, era un braç articulat de 6 eixos KUKA, ningú sabia com funcionava
        i el tenien allí parat, fins que el vaig posar en funcionament.\n
        -Al final per desavinences amb el cap de taller vaig decidir deixar el treball.
    </string>

    <string name="dmolmat">
        -MOLMAT és una empresa de fabricació de motlles i matrius. Les mides dels útils són mitjans i grans, entre 1 i 20 tones.
        Els tipus de motlles que treballen són, fosa d\'alumini, termoestables per vulcanitzat a pressió, injecció de
        diferents tipus de plàstic, rotatoris bi-matèria…\n
        -El lloc de treball es com a projectista de motlles. Les funcions bàsiques consisteixen en dissenyar els motlles,
        tot i que part de la meva feina is el contacte directe amb el client per adaptar els disseny a les seves nessecitats,
        creació d\'avantprojecte, disseny i dibuix 3D del projecte, crear documentació per la fabricació, contacte amb
        proveïdors, demanda de pressupostos i realitzar compres, seguiment de fabricació i muntatge, seguiment de les proves
        i gestionar retocs.\n
        -Com no pot ser d\'una altra forma, vaig implementar millores als procediments de treball, com per exemple, creació
        d\'un sistema de generació de les llistes de materials automàtices, la introducció d\'aquestes llistes al sistema de
        gestió automàticament, creació d\'un nou quadern de càrregues, normalització de 3Ds parametritzats, creació d\'un
        sistema de compra basat amb plantilles de correus prefabricats, desenvolupament de softwares, creació de
        càlculs matemàtics, programar una IA per la presa de decisions, simulacións de moviment, avaluació de proveïdors…\n
        -Estic buscant una empresa més gran amb més recursos, ón la falta de recursos no impideixi la implementació
        dels meus coneixements en tots els ambits.
    </string>

    <!--__________________________________________FRAGMENT CONEIXEMENTS______________________________________________ -->
    <!--***********************************************************************************************************-->

    <!--________________TIPO____________________ -->
    <string name="cad">CAD</string>
    <string name="cam">CAM</string>
    <string name="fresa">Fresadora CNC</string>
    <string name="torn">Torn CNC</string>
    <string name="llenguatges">+ Programació</string>
    <string name="programes">Ofimàtica</string>
    <string name="idiomes">Idiomes</string>
    <string name="complementaries">Complementari</string>

    <!--________________DADES____________________ -->
    <string name="Dcad">
        -Cimatron E\n
        -Inventor\n
        -Autocad\n
        -Catia\n
        -FreeCad
    </string>
    <string name="Dcam">
        -Cimatron E\n
        -Tebis\n
        -SprutCam
    </string>
    <string name="Dfresa">
        -Fagor\n
        -Siemens\n
        -Heidenhain\n
        -Fanuc
    </string>
    <string name="Dtorn">
        -Siemens\n
        -Fanuc
    </string>
    <string name="Dllenguatges">
        -Java\n
        -Android\n
        -SQL\n
        -Python\n
        -Prolog\n
        -Més…
    </string>
    <string name="Dprogrames">
        -Entorn Office\n
        -Entorn Google\n
        -Equivalents Open source\n
        -OS Windows and Linux
    </string>
    <string name="Didiomes">
        -Català Natiu\n
        -Castellà Natiu\n
        -Anglés B2 Intermedi/alt

    </string>
    <string name="Dcomplementaries">
        -Carnet B de Conduir\n
        -Professor de guitarra\n
        -Arts Marcials\n
        -Dibuix Escola d\'art
    </string>

    <!--__________________________________________FRAGMENT PROJECTES______________________________________________ -->
    <!--***********************************************************************************************************-->

    <!--________________TIPO____________________ -->
    <string name="composicio">Compondre Música</string>
    <string name="aplicacio">APP Android distribuïda</string>
    <string name="os">El meu propi sistema operatiu</string>
    <string name="Maquina">Construir una máquina CNC</string>
    <string name="IA_gestio">Programa de gestió amb IA</string>


    <!--________________DADES____________________ -->
    <string name="Dcomposicio">
        He compost diverses cançons a la meva vida, mai n\'he publicat cap. Però podríem dir que com a repte de compondre música, repte aconseguit,
           com a segon repte en aquest aspecte, hauria de publicar les meves composicions algun dia en forma d\'àlbum, o posar-les al mercat per
           que un bon intèrpret les faci públiques.
    </string>
    <string name="Daplicacio">
        Vaig crear una aplicació mòbil sencera jo sol.\n
         Un dia em vaig trobar amb el problema d\'anar a una entrevista de feina i no tenia el currículum actualitzat, jo tinc el currículum en 3 idiomes,
         llavors actulitzar el currículum requereix una feina, a més tenia una carpeta al meu ordinador amb moltes actualitzacions en 3 idiomes.\n
         També em vaig adonar que cada entrevista de treball que havia de fer havia d\'imprimir diverses còpies de diverses pàgines amb diversos idiomes,
         llavors vaig programar aquesta aplicació per al meu currículum.\n\n
         Aleshores, vaig pensar que seria un problema que molta gent tindria. Vaig començar a programar una app genèrica, vaig comprar maquinari i vaig muntar el meu propi servidor,
         vaig programar una base de dades amb mysql, vaig començar a pagar per una ip estatica i vaig penjar l\'aplicació a google play.
         Com que no podia dedicar-li el temps que requereix el manteniment d\'una App d\'aquestes característiques, vaig decidir apagar el servidor i treure-la.\n
         Projecte Realitzat.

    </string>
    <string name="Dos">
        Com en la meva experiència laboral, tant en màquina, com a programador o dissenyador, em vaig adonar que la meva eina principal en realitat sempre era
         un ordinador, em vaig decidir aprendre més sobre l\'eina de treball que feia servir diàriament, llavors vaig començar a investigar sobre sistemes operatius.\n
         Amb aquesta inquietud i l\'obsessió de fer eficient tot el que m\'envolta, vaig decidir modelar l\'eina perquè fes el que jo volgués
         com jo vull.\n
         Gràcies a la comunitat d\'informàtics i programari lliure vaig poder agafar eines i programes ja programats com ara el nucli de linux, una terminal d\'ordres,
         i un gestor de paquets. A partir d\'aquí vaig buscar paquets ja creats, per a funcions bàsiques com el servidor de pantalla que tradueix les dades de l\'ordinador
         en dades de pantalla, o bluetooth, etc. Vaig programar el meu propi escriptori amb un projecte que vaig trobar que et permet programar-lo amb python, vaig dissenyar el
         comportament de les finestres que s\'ordenaven automàticament segons una ordre donada amb el teclat, vaig crear menús, vaig posar informació necessària per a mi a la
         barra de tasques, com el preu d\'algunes accions al costat de la data i l\'hora per estar informat, ordres de teclat per a un treball més ràpid.\n
         En fi vaig deixar l\'eina a mida.\n
         Vaig culminar aquest projecte amb la creació del mateix sistema operatiu creat, com a instal·lable i amb un live en USB, on amb un USB podia arrencar-lo a
         qualsevol ordinador, treballar amb el meu sistema operatiu, configuració i programes, i treure\'l deixant l\'ordinador en qüestió com estava, sense deixar rastre.\n
         Projecte acabat.
    </string>
    <string name="Dcnc">
        Treballant en una fresadora i torn sempre imaginava com automatitzar la feina, com afegir un carregador de peça, com canviar una peça d\'una màquina a una altra,
         afegir sistemes d\'obertura de màquina, neteja automatica…\n
         Un cop vaig adquirir els coneixements de sistemes i programari necessaris, vaig començar amb aquest projecte, dissenyar mecànicament una màquina, muntar el maquinari i programar
         el meu propi cnc, dotant el projecte d\'una gran part electrònica i elèctrica.
         Projecte en curs, treballant a la part electrònica.
    </string>
    <string name="DIA">
        Després d\'adquirir uns bons coneixements de programari, amb android, python, java… vaig pensar fer un pas més en l\'automatització, havia imaginat centenars de vegades
         com programar un programa de gestió d\'empresa més personalitzat, més eficient del que havia vist fins ara, volia una mica més automàtic.\n
         Per això vaig pensar que la màxima automatització és que les màquines aprenguessin a prendre decisions encertades per si mateixes, i em vaig endinsar en l\'apassionant
         món de la intel·ligència artificial, em vaig adonar que hi ha grans avenços en el llenguatge i la visió, però que la presa de decisions que afecten el funcionament
         d\'una empresa amb les seves tasques, no era estès i requeria més coneixements, matemàtiques i algoritmia.
         En aquest moment estic desenvolupant un projecte de programari per a una empresa de motlles simulada, que és on tinc lexperiència laboral, aquest projecte és més complex
         i costós que els altres, ja que tinc pensat ensenyar les màquines a dissenyar els motlles, programar les màquines CNC, organitzar la feina, fer pressupostos,
         contactar amb proveïdors, compra de materials… tot automàticament.\n
         Ja tinc en la meva ment com ho faré, programat part del disseny automàtic i part de la interfície gràfica, però encara em queden moltes hores de treball i alguna de
         investigació, però estic totalment capacitat per dur-ho a terme que ja em sembla un èxit en si.\n
         Projecte en desenvolupament.
    </string>
</resources>