<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="app_name">Curriculum Isaac</string>

    <!-- __________________________________________DADES PERSONALS_________________________________________________-->
    <!--***********************************************************************************************************-->

    <!--______________TITULS DE DADES______________-->
    <string name="Tnom">Nombre y apellidos: </string>
    <string name="TDNI">DNI: </string>
    <string name="Tneixement">Fecha de nacimiento: </string>
    <string name="Tadresa">Dirección: </string>
    <string name="Ttelefon">Teléfono: </string>
    <string name="Tmail">E-Mail: </string>
    <string name="Testat">Estado civil: </string>

    <!--_________________DADES_____________________-->
    <string name="nom">Isaac Serrano Segura</string>
    <string name="DNI">47824289K</string>
    <string name="neixement">Pinell de Brai,\n 19 de abril de 1985</string>
    <string name="adresa">Av. Tarragona 19 3/3º,\n Vilafranca del Penedès,\n08720</string>
    <string name="telefon">628039336</string>
    <string name="mail">serranosegurai@gmail.com</string>
    <string name="estat">Casado/sin hijos</string>

    <!--___________________________________TITULS DE LES SECCIONS O FRAGMENTS______________________________________ -->
    <!--***********************************************************************************************************-->
    <string name="index">Datos personales</string>
    <string name="academic">Formación académica</string>
    <string name="profecional">Experiencia profesional</string>
    <string name="coneixements">Conocimientos adquiredos</string>
    <string name="complementari">Datos complementarios</string>
    <string name="projectes">Proyectos personales</string>
    <string name="descripcio">Descripción</string>

    <!--___________________________________TITULS DE LES SECCIONS O FRAGMENTS______________________________________ -->
    <!--***********************************************************************************************************-->
    <string name="trucar">Llamar</string>
    <string name="imprimir">Imprimir</string>
    <string name="configurar">Configuración</string>
    <string name="about">Información</string>
    <string name="sortir">Salir</string>

    <!--___________________________________CONTINGUT DE LA ACTVITAT INFORMACIÓ______________________________________ -->
    <!--***********************************************************************************************************-->
    <string name="titulinfo">Curriculum Isaac (Beta)</string>
    <string name="contingutInfo">
        -App programada por Isaac Serrano\n
        -Versión 2.04, Actualitzado 16/02/2020\n
        -Versión todavia en beta, esto significa que la programación está acabada, ahora se distribuie y se probará
        en diferentes dispositivos, si se encuentra algún problema de funcionamiento o visualitzación, reportar el
        problema para su reparación.\n\n
        -Datos actualitzados 01/02/2023.
    </string>

    <!--____________________________________________FRAGMENT ESTUDIS________________________________________________ -->
    <!--***********************************************************************************************************-->

    <!--________________ESTUDIS____________________ -->
    <string name="eso">-ESO. Institut d\’Ensenyament Secundari i Idiomes Terra Alta. 1997/2002.</string>
    <string name="mitja">-Ciclo Medio de Mecanización. IES de l\’Ebre. 2002/2004.</string>
    <string name="cnc">-Curso de 609h de Programador de Maquinas CNC. ASCAMM. 2004.</string>
    <string name="matrius">-Curso de 590h de delineante de matrizes.  ASCAMM. 2005.</string>
    <string name="superior1">-Ciclo Superior de producción por mecanitzado. IES Jaume Mimó. 2006/2007</string>
    <string name="superior2">-Ciclo Superior de producción per mecanitzado. IES de l\'Ebre. 2007/2008</string>
    <string name="plc">-Curs programador d\'autòmats PLC. Euroinnova. 2009</string>
    <string name="angles">-Estudio de inglés ABA English 2014/2017</string>
    <string name="motlles">-Curso de diseño de Motlles. ASCAMM 2017</string>
    <string name="cimatron">-Curso de Cimatron E. Cimatech 2017</string>
    <string name="mecanografia">-Curso de Mecanografía. TypingStudy 2019</string>
    <string name="carrera">-Inicio del grado de Ingeniería Mecánica. UNED 2019-En curso</string>



    <!--________________CURIOSITATS____________________ -->

    <string name="curiosidad_cnc">-Como toda carrera profesional se empieza por la formación, de la qual
        me gustaría destacar los estudios CNC a ASCAMM, ahí fui el mejor de la promoción, terminando la
        formación con una ventaja de un mes y medio de trebajo respecto el segundo de la promoción.
    </string>
    <string name="curiosidad_superior">-El ciclo superior. allí impartí dos trimestres
        de clase a mis compañeros, la asignatura era CAD-CAM, y el profesor consideró que mis conocimientos
        de la materia eran mayores, así que me propuso dar las clases yo.</string>


    <!--__________________________________________FRAGMENT PROFECIONAL______________________________________________ -->
    <!--***********************************************************************************************************-->

    <!--________________EMPRESES____________________ -->
    <string name="goro">GORO. 2006/2010.</string>
    <string name="norelacio">Trabajos no relacionados con la producción 2010/2012</string>
    <string name="canela">CANELA TOOLS. 2013/2014.</string>
    <string name="multivac">MULTIVAC. 2014/2016.</string>
    <string name="proto">PROTO-TECH. 2016.</string>
    <string name="molmat">MOLMAT. 2017/Actualidad</string>

    <!--________________EXPLICACIO____________________ -->

    <string name="explic">Selecciona una experiencia para recibir la información</string>

    <!--________________DESCRIPCIO____________________ -->

    <string name="dgoro">
        -GORO es una empresa que fue cerrada en 2010 por la crisis económica de 2008.\n
        Se dedicaba a la fabricación de productos de regalo, decoración, joyería, productos por encargo…\n
        -Mis funciones fueron muy variadas, por el tipo de producto que hacían tan variado, también utilizaban
        muchas formas de producción muy diferentes, además, por mis inquietudes e implicación tuve una importante
        evolución, desde limpiar el taller hasta dirigir la producción.\n
        Allí hice trabajos manuales, tornear, fresar, pulir, soldar con muy diferentes técnicas, hacer moldes en la
        cera perdida, matrices de corte, pintar, programar CNC, diseñar procedimientos de trabajo, organizar el
        trabajo, diseño 3D y mucho más.\n
        También trabajé con muchos materiales, metales industriales, muchos tipos de madera, metales preciosos, plásticos…\n
        -Agradecer enormemente la confianza que depositaron en mí poniéndome de jefe de taller con tan sólo 23 años,
        tan solo dirigía 8 personas, pero fue un gran aprendizaje para mí.
        Allí realicé estudios productivos y implanté sistemas productivos muy diferentes a los utilizados hasta el
        momento, incluso diseñé, mecanizé y monté, varias máquinas automáticas y adaptadas a los nuevos sistemas de
        producción, aumentando así, más de un 250% la productividad.
    </string>

    <string name="dnorelacio">
        -Durante este período de tiempo, por la zona donde nací y estaba viviendo, era prácticamente imposible trabajar
         en el mundo de la industria, así que decidí usar alguna otra de mis habilidades para ganarme la vida.
         Así empecé a dar clases de guitarra, privadas y escuelas, a dar clases de ajedrez, y hacer de
         guía turístico los fines de semana, incluso empecé la composición de un disco de autor.\n
         -A finales de 2012 decidí volver al camino de la industria dejando mi pueblo, familia y amigos para ir a
         buscarme la vida en Barcelona.
    </string>

    <string name="dcanela">
        -CANELA TOOLS es una empresa de fabricación de herramientas de corte para tornos, fresadoras, etc.\n
        -Mi puesto de trabajo estaba en oficina técnica como programador de CNC.\n
        -Mi función era optimizar los programas CNC de la planta de fabricación, la forma de funcionar era como si
        no existiera programa, sobre el stock existente, se creaban órdenes de trabajo automáticas que tenían que entrar a máquina
        cuanto antes. Entonces, yo reprogramava el programa optimizando código y tiempo, los pasaba a máquina
        responsabilizándome del buen funcionamiento de los programas, así como de la línea de producción formada por 10
        fresadoras, las cuales debían ser alimentadas constantemente.\n
        -En este punto me gusta resaltar que todo eran fresadoras de 5 ejes, y se programaba picando código manualmente para
        optimización de los movimientos de la máquina, utilizando lenguaje paramétrico de alto nivel. Me gusta tener esto en
        cuenta porqué después de unos años en la industria, he podido comprobar que no hay mucha gente capaz de hacerlo.\n
        -Implanté un nuevo sistema de programación más eficiente, donde optimizaba la estrategia de mecanizado garantizando
        la misma calidad con mayor producción. Mi trabajo allí se terminó una vez todos los programas fueron
        optimizados.
    </string>

    <string name="dmultivac">
        -MULTIVAC es una empresa de fabricación de maquinaria y moldes para embalaje.\n
        -Entré aquí como tornero CNC en unas máquinas de producción en serie, en tan sólo 2 meses era preparador,
        en 6 meses mis preparaciones eran las mejores de la planta, ya que optimizava el procedimiento y
        reprogramava los programas haciendo que fueran mucho más rápidos. Así que al año me pasaron a los centros de mecanizado
        a hacer piezas especiales. \ n
        -Aplicé sistemas normalizados de trabajo para los preparadores, optimizé procedimientos de trabajo,
        implementé nuevos sistemas de programación, incluso organicé tests de herramientas, placas, y velocidades de corte.\n
        -Hasta que mi superior directo, el jefe de sección, decidió promocionarme sólo a mí, como único programador
        de tornos de toda la planta. \ n
        -Fue una gran experiencia en una gran multinacional, con una planta de 150 trabajadores, la mayor que
        había trabajado hasta el momento, pero desgraciadamente, decidí dejar este lugar por una gran oferta laboral.
    </string>

    <string name="dproto">
        -PROTO-TECH es una empresa que se dedica a la fabricación de prototipos para el automóvil, tanto piezas
         para el montaje del primer coche, como el mecanizado de un coche escala 1:1. También hacen matrices para la
         industria del automóvil, calibres por la comprobación de la calidad de la producción, y algunas cosas más.\n
         -Me contrataron como programador CAD-CAM en oficina técnica.\n
         -En esta experiencia hice varias cosas interesantes, como trabajar en fresadoras CNC gigantes y
         utilizar y programar mi primer robot, era un brazo articulado de 6 ejes KUKA, nadie sabía cómo funcionaba
         y lo tenían allí parado, hasta que lo puse en funcionamiento.\n
         -Al final por desavenencias con el jefe de taller decidí dejar el trabajo.
    </string>

    <string name="dmolmat">
        -MOLMAT es una empresa de fabricación de moldes y matrices. Las medidas de los útiles son medianos y grandes, entre 1 y 20 toneladas.
        Los tipos de moldes que trabajan son, fundición de aluminio, termoestables para vulcanizado a presión, inyección de
        diferentes tipos de plástico, rotatorios bi-materia…\n
        -El puesto de trabajo es como proyectista de moldes. Las funciones básicas consisten en diseñar los moldes,
        aunque parte de mi trabajo es el contacto directo con el cliente para adaptar los diseños a sus necesidades,
        creación de anteproyecto, diseño y dibujo 3D del proyecto, crear documentación para la fabricación, contacto con
        proveedores, demanda de presupuestos y realizar compras, seguimiento de fabricación y montaje, seguimiento de las pruebas
        y gestionar retoques.\n
        -Como no puede ser de otra forma, he implementado mejoras en los procedimientos de trabajo, como por ejemplo, creación
        de un sistema de generación de las listas de materiales automático, la introducción de estas listas al sistema de
        gestión automáticamente, creación de un nuevo cuaderno de cargas, normalización de 3Ds parametrizados, creación de un
        sistema de compra basado en plantillas de correos prefabricados, desarrollo de softwares, creación de
        cálculos matemáticos, programación de IA para la toma de decisiones, simulaciones de movimiento para los diseños, evaluación de proveedores…\n
        -Estoy buscando una empresa más grande con más recursos, donde la falta de recursos no impida la implementación de
        mis conocimientos en todos los ambitos.
    </string>

    <!--__________________________________________FRAGMENT CONEIXEMENTS______________________________________________ -->
    <!--***********************************************************************************************************-->

    <!--________________TIPO____________________ -->
    <string name="cad">CAD</string>
    <string name="cam">CAM</string>
    <string name="fresa">Fresadora CNC</string>
    <string name="torn">Torno CNC</string>
    <string name="llenguatges">+ Programación</string>
    <string name="programes">Ofimática</string>
    <string name="idiomes">Idiomas</string>
    <string name="complementaries">Complementario</string>

    <!--________________DADES____________________ -->
    <string name="Dcad">
        -Cimatron E\n
        -Inventor\n
        -Autocad\n
        -Catia\n
        -FreeCad
    </string>
    <string name="Dcam">
        -Cimatron E\n
        -Tebis\n
        -SprutCam\n\n
    </string>
    <string name="Dfresa">
        -Fagor\n
        -Siemens\n
        -Heidenhain\n
        -Fanuc
    </string>
    <string name="Dtorn">
        -Siemens\n
        -Fanuc\n\n
    </string>
    <string name="Dllenguatges">
        -Java\n
        -Android\n
        -SQL\n
        -Python\n
        -Prolog\n
        -Más…
    </string>
    <string name="Dprogrames">
        -Entorno Office\n
        -Entorno Google\n
        -Equivalentes Open source\n
        -OS Windows and Linux\n
    </string>
    <string name="Didiomes">
        -Catalán Nativo\n
        -Castellano Nativo\n
        -Inglés B2 Intermedio/alto\n

    </string>
    <string name="Dcomplementaries">
        -Carnet B de Conducir\n
        -Profesor de guitarra\n
        -Artes Marciales\n
        -Dibujo Escuela de arte
    </string>

    <!--__________________________________________FRAGMENT PROJECTES______________________________________________ -->
    <!--***********************************************************************************************************-->

    <!--________________TIPO____________________ -->
    <string name="composicio">Componer Música</string>
    <string name="aplicacio">APP Android distribuida</string>
    <string name="os">Mi Propio Sistema Operativo</string>
    <string name="Maquina">Construir una máquina CNC</string>
    <string name="IA_gestio">Programa de gestión con IA</string>


    <!--________________DADES____________________ -->
    <string name="Dcomposicio">
        He compuesto varias canciones en mi vida, nunca he publicado ninguna. Pero podriamos decir que como reto de componer música, reto consegido,
        Como segundo reto en este aspecto me quedaría publicar mis composiciones algún día en forma de álbum, o ponerlas en el mercado para
        que un buen interprete las haga públicas.
    </string>
    <string name="Daplicacio">
        Creé una applicación móvil entera yo solo.\n
        Un día me encontré con el problema de ir a una entrevista de trabajo y no tenia el curriculum actualizado, yo tengo el curriculum en 3 idiomas,
        entonces actulizar el curriculum requiere un trabajo, además, tenía una carpeta en mi ordenador con muchas actualizaciones en 3 idiomas.\n
        También me di cuenta que cada entrevista de trabajo que tenia que realizar tenia que imprimir varias copias de varias páginas con varios idiomas,
        entonces programé esta aplicación para mi curriculum.\n\n
        Entonces pensé que seria un problema que mucha gente tendria. Empezé a programar una app generica, compre hardware y monté mi propio servidor,
        programé una base de datos con mysql, empezé a pagar por una ip estatica y colgué la applicación en google play.
        Como no podia dedicarle el tiempo que requiere el mantenimiento de una App de estas caracterisitacas, decidí apagar el servidor y quitarla.\n
        Proyecto Realizado.

    </string>
    <string name="Dos">
        Como en mi experiencia laboral, tanto en maquina, como programador o diseñador, me di cuenta que mi herramienta principal en realidad siempre era
        un ordenador, me decidí aprender más sobre la herramienta de trabajo que usaba a diario, entonces empeze a ha investigar sobre sistemas operativos.\n
        Con esta inquietud y la obsesión de hacer eficiente todo lo que me rodea, decidi modelar la herramienta para que hiciera lo que yo quisiera
        como yo quisiera.\n
        Gracias a la comunidad de informaticos y softwre libre pude coger herramientas y programas ya programados como por ejemplo el kernel de linux, una terminal de comandos,
        y un gestor de paquetes. A partir de ahí busqué paquetes ya creados, para funciones basicas como el servidor de pantalla que traduce los datos del ordenador
        en datos de pantalla, o bluetooth, etc. Programé mi propio escritorio con un proyecto que encontre que te permite programarlo en python, diseñé el
        comportamiento de las ventanas que se ordenaban automaticamente según una orden dada con el teclado, creé menús, puse información necesaria para mí en la
        barra de tareas, como el precio de algunas acciones, o etherum al lado de la fecha y la hora para estar informado, comandos de teclado para un trabajo más rápido.\n
        En fin dejé la herramienta a mi medida.\n
        Culminé este proyecto con la creació del mismo sistema operativo creado, como instalable y con un live en USB, donde con un USB podia arrancarlo en
        cualquier ordenador, trabajar con mi sistema operativo, configuración y programas, y quitarlo dejando el ordenador en questión como estaba, sin dejar rastro.\n
        Proyecto terminado.
    </string>
    <string name="Dcnc">
        Trabajando en una fresadora y torno siempre imaginaba como automatizar el trabajo, como añadir un cargador de pieza, como cambiar una pieza de una maquina a otra,
        añadir sistemas de apertura de máquina, limpieza automatica…\n
        Una vez adquirí los conocimientos de sistemas y software necesarios, empezé con este proyecto, diseñar mecánicamente una maquina, montar el hardware y programar
        mi propio cnc, para ello dotando el proyecto de una gran parte electronica y electrica.
        Proyecto en curso, trabajando en la parte electronica.
    </string>
    <string name="DIA">
        Tras adquirir unos buenos conocimientos de software, con android, python, java… pensé dar un paso más en la automatización, había imaginado cientos de veces
        como programar un programa de gestión de empresa más personalizado, más eficiente de lo que había visto hasta el momento, quería algo más automatico.\n
        Para ello pensé que la màxima automatización es que las maquinas aprendieran a tomar decisiones acertadas por si mismas, y me adentré en el apasionante
        mundo de la inteligencia artificial, me di cuenta que hay grandes abances en el lenguaje y i la visión, pero que la toma de decisiónes que atañen al funcionamiento
        de una empresa con sus tareas, no era algo extendido y requeria más conocimientos, matematicas y algoritmia.
        En este momento estoy desarrolando un proyecto de software para una empresa de moldes simulada, que es donde tengo la experiencia laboral, este proyecto es más complejo
        y costoso que los demás, ya que tengo pensado enseñar a las maquinas a diseñar los moldes, programar las maquinas, organizar el trabajo, hacer presupuestos,
        contactar con proveedores, compra de materiales… todo automaticamente.\n
        Ya tengo en mi mente como voy a hacerlo, programado parte del diseño automatico y parte de la interfaz grafica, pero aún me quedan muchas horas de trabajo y alguna de
        investigación, pero estoy totalmente capacitado para llevarlo a cabo que ya me parece un logro en si.\n
        Proyecto en desarrollo.
    </string>

</resources>